\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Tanz "uber die Br"ucke}
\index[in]{Brücke von Stein}
\index[in]{Es führt üuber den Main}
\index[in]{Tanz über die Brücke}

\begin{tabbing}
1. Es f\=ührt über \=den M\=ain eine Brücke v\=on St\=ein.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
1. Es führt über den Main eine Brücke von Stein.\\

Wer dar\=über will g\=eh'n, muss zum T\=anze sich dr\=eh'n.\kill
\>\bf F\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\\
Wer darüber will gehen, muss zum Tanze sich drehen.\\\ \\

Ref.: Falalala la, falal\=a l\=a.\kill
\>\bf G\>\bf a\\
Ref.: Falalala la, falala la.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Kommt ein F\=uhrmann d\=ah\=er, hat geladen g\=ar sch\=wer.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
2. Kommt ein Fuhrmann daher, hat geladen gar schwer.\\

Seiner R\=össer sind d\=rei und sie t\=anzen vorb\=ei.\kill
\>\bf F\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\\
Seiner Rösser sind drei und sie tanzen vorbei.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Und ein B\=ursch oh\=ne Sc\=huh, und in Lumpen \=daz\=u.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
3. Und ein Bursch ohne Schuh, und in Lumpen dazu.\\

Als die Br\=ücke er s\=ah, ei wie t\=anzte er d\=a!\kill
\>\bf F\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\\
Als die Brücke er sah, ei wie tanzte er da!
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Kommt ein M\=ädchen \=all\=ein auf die Brücke v\=on St\=ein.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
4. Kommt ein Mädchen allein auf die Brücke von Stein.\\

Fasst ihr R\=öckchen geschw\=ind und sie t\=anzt wie der W\=ind.\kill
\>\bf F\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\\
Fasst ihr Röckchen geschwind und sie tanzt wie der Wind.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. Und der K\=önig \=in Per\=son steigt herab von s\=einem Th\=ron.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
5. Und der König in Person steigt herab von seinem Thron.\\

Kaum betr\=itt er das Br\=ett, tanzt er gl\=eich Menu\=ett.\kill
\>\bf F\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\\
Kaum erreicht er das Brett, tanzt er gl\=eich Menu\=ett.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. ''Liebe L\=eute, h\=erb\=ei, schlagt die Brücke \=entzw\=ei!''\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
6. ''Liebe Leute, herbei, schlagt die Brücke entzwei!''\\

Und sie schw\=angen das B\=eil und sie t\=anzten derw\=eil.\kill
\>\bf F\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\\
Und sie schwangen das Beil und sie tanzten derweil.
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
7. Alle L\=eute \=im L\=and kommen eilig \=ger\=annt.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
7. Alle Leute im Land kommen eilig gerannt.\\

''Bleibt der B\=rücke doch f\=ern, denn wir t\=anzen so g\=ern!''\kill
\>\bf F\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\\
''Bleibt der Brücke doch fern, denn wir tanzen so gern!''
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
8. Es f\=ührt über \=den M\=ain eine Brücke v\=on St\=ein.\kill
\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf C\\
8. Es führt über den Main eine Brücke von Stein.\\

Wir f\=assen die H\=änd' und wir t\=anzen ohn' E\=nd.\kill
\>\bf F\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\\
Wir fassen die Händ' und wir tanzen ohn' End.
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: mündlich überliefertes Volkslied\\
FA: 67 GB: 90 LB: 118 MO: 67 TS: 254
\end{angaben}

\newpage

\index[in]{Du bist heilig, Du bringst Heil (K)}
\index[vw]{Kanons!Du bist heilig, Du bringst Heil (K)}

\begin{Large}

\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\

Du bist heilig, Du bringst Heil
\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/k_dubistheiligdubringstheil} 
\begin{small}
\textit{Worte: Fritz Baltruweit - Weise: Per Harling}
\end{small}
\end{figure} 

\end{Large}

